Gjennom intervjuer og tett kommunikasjon med oppdragsgiver, har vi i
prosjektperioden kontinuerlig tilegnet oss informasjon som har formet kravene
for vårt system. Det mest naturlige ville vært å presentere kravene
på samme vis, men for å gjøre det enklere for leseren valgte vi her å presentere
den endelige kravspesifikasjonen, som om vi hadde arbeidet etter
fossefallsmetoden.

\subsection{Use case}

\begin{figure}[H] 
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{usecase_all.png} 
    \label{figure:use_case}
    \caption{Use case diagram.} 
\end{figure}

\subsubsection{Høynivå use case}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Generer rapport \newline
\textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
\textbf{Mål:} Generere rapporten \newline
\textbf{Beskrivelse:} Brukeren kan generere rapport med nødvendige
parametere. Dersom parametere mangler eller er ugyldige, vil brukeren få
beskjed om det.}
}
\caption{Use case: Generer rapport.} 
\label{table:generer_rapport}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Eksporter rapport \newline
\textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
\textbf{Mål:} Eksportere rapporten i PDF-format. \newline
\textbf{Beskrivelse:} Brukeren kan velge å eksportere rapporten i PDF-format.}
}
\caption{Use case: Eksporter rapport.} 
\label{table:eksporter_rapport}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Hent data \newline
\textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk, «Generer rapport» \newline
\textbf{Mål:} Hente nødvendige data fra databasen \newline
\textbf{Beskrivelse:} Dersom brukeren har valgt å generere en rapport, vil
data hentes fra databasen.  Hvilke data som hentes spesifiseres i rapporten.}
}
\caption{Use case: Hent data.} 
\label{table:hent_data}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Endre utformingen av rapport\newline
\textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
\textbf{Mål:} Endre på den visuelle utformingen av rapporten \newline
\textbf{Beskrivelse:} Bruker kan endre på den visuelle utformingen av
    rapporten.}
}
\caption{Use case: Endre utformingen av rapport.} 
\label{table:endre_utforming_rapport}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Administrer rapportmaler \newline
\textbf{Aktør:} Argos, IT-ansvarlig fabrikk \newline
\textbf{Mål:} Lage og endre rapportmaler \newline
\textbf{Beskrivelse:} Administrator kan spesifisere nye rapporter og
    endre på nåværende dersom det skulle være ønskelig.}
}
\caption{Use case: Administrer rapportmaler.} 
\label{table:administrere_rapportmaler}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
\textbf{Tittel:} Endre datagrunnlag \newline
\textbf{Aktør:} Argos, IT-ansvarlig fabrikk \newline
\textbf{Mål:} Legge inn eller endre datagrunnlag \newline
\textbf{Beskrivelse:} IT-ansvarlig fabrikk kan legge inn nye datagrunnlag i
    eksisterende rapporter eller endre på nåværende.}
}
\caption{Use case: Endre datagrunnlag.} 
\label{table:endre_datagrunnlag}
\end{table}

% Dashbord
    
\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
    \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Se dashbord \newline
        \textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
        \textbf{Mål:} Skaffe oversikt over produksjonen \newline
        \textbf{Beskrivelse:} Fabrikkansatt velger et dashbord og får
        oversikt over produksjonen i sanntid.}
        }
    \caption{Use case: Se dashbord.} 
    \label{table:se_dashbord}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
    \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Rediger panel \newline
        \textbf{Aktør:} IT-ansvarlig fabrikk \newline
        \textbf{Mål:} Legge til, fjerne eller endre panel i dashbord \newline
        \textbf{Beskrivelse:} I dashbordet skal paneler kunne modifiseres, for
        eksempel å endre på den visuelle fremvisningen og hvilke data som skal
        visualiseres.  Det er også mulig å legge til eller fjerne paneler.
        }
        }
    \caption{Use case: Rediger panel.} 
    \label{table:rediger_panel}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering   
    \fbox{
    \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Juster parametre \newline
        \textbf{Aktør:} IT-ansvarlig fabrikk \newline
        \textbf{Mål:}  Få tilgang og mulighet til å justere parametre \newline
        \textbf{Beskrivelse:} Det skal være mulig for IT-ansvarlig å endre på
        tekniske parametre.  Hvilke skannere som skal brukes, hvilket tidsrom
        man ønsker å visualisere eller hvor ofte dashbordet skal oppdateres.
        }
    }
    \caption{Use case: Juster parametre.} 
    \label{table:juster_parametre}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering   
    \fbox{
    \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Importer dashbord \newline
        \textbf{Aktør:} IT-ansvarlig fabrikk \newline
        \textbf{Mål:} Innføre nye maler til dashbord \newline
        \textbf{Beskrivelse:} IT-ansvarlig i fabrikk skal kunne importere
        eksisterende dashbord.
        }
    }
    \caption{Use case: Importer dashbord.}
    \label{table:importer_dashbord}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Definer dashbord \newline
        \textbf{Aktør:} Argos, IT-ansvalig fabrikk \newline
        \textbf{Mål:} Definere nye dashbord \newline
        \textbf{Beskrivelse:} Det skal være mulig å lage nye dashbord. 
        }
    }
    \caption{Use case: Definer dashbord.}
    \label{table:definer_dashbord}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
        \textbf{Navn:} Eksporter dashbord \newline
        \textbf{Aktør:} Argos, IT-ansvalig fabrikk \newline
        \textbf{Mål:} Eksportere dashbord \newline
        \textbf{Beskrivelse:} Når et dashbord er definert, så skal det være
        mulig å eksporteres for bruk i andre løsninger.  }
    }
    \caption{Use case: Eksporter dashbord.}
    \label{table:eksporter_dashbord}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Navn:} Legg til spørring \newline
            \textbf{Aktør:} Argos \newline
            \textbf{Mål:} Legge til ny spørring \newline
            \textbf{Beskrivelse:} Argos legger til nye spørringer for å hente
            data fra databasen til dashbord.
        }
    }
    \caption{Use case: Legg til spørring.}
    \label{table:legg_til_spørring}
\end{table}

% Simulering

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Se mulige defekttyper \newline
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk\newline
            \textbf{Mål: } Se hvilke defekttyper det er mulig å simulere
            på\newline
            \textbf{Beskrivelse: } Brukeren skal kunne se hvilke defekt typer
            og\newline subtyper som er aktuelle å simulere på }
    }
    \caption{Use case: Se mulige defekttyper.}
    \label{table:se_mulige_defekttyper}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Se eksisterende terskelverdier\newline
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk \\
            \textbf{Mål: } Se hvilke terskelverdier som er satt.\\
            \textbf{Beskrivelse: } For hver defekttype skal brukeren kunne se
            hvilke \\ terskevlerdier som allerede er satt.
        }
    }
    \caption{Use case: Se eksisterende terskelverdier.}
    \label{table:se_eksisterende_terskelverdier}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Simuler manuelt\\
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk \\
            \textbf{Mål: } Se utfallet av simulering med andre
            terskelverdier.  \\
            \textbf{Beskrivelse: } Brukeren skal kunne se hvordan
            produksjonen hadde endret seg dersom terskelverdien hadde vært
            endret.  Brukeren skal se antall nye plater i hver klasse for
            hver defekttype.  Brukeren bør kunne se en visuell representasjon
            av simuleringen gjennom en graf.  }
    }
    \caption{Use case: Simuler manuelt.}
    \label{table:simuler_manuelt}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Foreslå ny terskelverdi\\
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk \\
            \textbf{Mål: } Gi brukeren et forslag til terskelverdi. \\
            \textbf{Beskrivelse: } Brukeren ønsker å få foreslått en
            terskelverdi som utgangspunkt for videre simulering.  }
    }
    \caption{Use case: Foreslå ny terskelverdi.}
    \label{table:foreslå_ny_terskelverdi}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Simuler\\
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk \\
            \textbf{Mål: } Gjennomfør selve simuleringen \\
            \textbf{Beskrivelse: } Systemet gjennomfører selve simuleringen
            basert på inndata fra brukeren.  
            }
    }
    \caption{Use case: Simuler.}
    \label{table:simuler}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \fbox{
        \parbox[l]{\linewidth}{
            \textbf{Tittel: } Eksporter resultater\\
            \textbf{Aktør: } Ansatt fabrikk \\
            \textbf{Mål: } Eksportere resultatet av simuleringen.\\
            \textbf{Beskrivelse: } Det bør være mulig å eksportere resultatet
            av simuleringen slik at det kan lagres for fremtidig bruk.  }
    }
    \caption{Use case: Eksporter resultater.}
    \label{table:eksporter_resultater}
\end{table}

\subsection{Lavnivå use case}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
    \textbf{Tittel:} Generer rapport \newline
    \textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
    \textbf{Mål:} Generere rapporten \newline
    \textbf{Forutsetning:} Rapport som forsøkes generert eksisterer \newline
    \textbf{Ettervirkning:} Rapporten genereres \newline
    \textbf{Normal flyt:}
    \begin{enumerate}
        \item Bruker spesifiserer rapport-parametere.
        \item Bruker velger å generere rapport.
        \item Systemet henter data fra databasen.
        \item Rapporten populeres med dataen.
        \item Rapporten vises.
    \end{enumerate}
    \textbf{Alternativ flyt:}
    \newline Normal flyt til og med punkt 2:
    \begin{itemize}
        \item Bruker velger ugyldige parametere.
        Bruker får beskjed om at ugyldige parametre har blitt oppgitt
        og gis dermed muligheten til å oppgi nye.
    \end{itemize}

    \textbf{Feilsituasjoner:}
    \begin{itemize}
        \item Systemet får ikke kontakt med databasen.
    \end{itemize}
}
}
\caption{Lavnivå use case for å generere rapport.}
\label{lavniva_use_case:generer_rapport}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\fbox{
\parbox[l]{\linewidth}{
    \textbf{Tittel:} Simuler \newline
    \textbf{Aktør:} Ansatt fabrikk \newline
    \textbf{Mål:} Simulere endring i utfallet av historisk produksjon \newline
    \textbf{Forutsetning:} Det finnes et datagrunnlag å simulere på i
    databasen, systemet er startet. \newline
    \textbf{Ettervirkning:} Brukeren ser resultatet av simuleringen \newline
    \textbf{Normal flyt:}
    \begin{enumerate}
        \item Bruker spesifiserer tidspunkt og skanner som skal benyttes.
        \item Bruker velger hvilke defekter som skal simuleres på.
        \item Bruker velger nye terskelverdier for defektene.
        \item Systemet simulerer hvordan graderingene til platene endrer seg med
            de nye terskelverdiene. Systemet skal ikke regne med
            plater som ikke ville fått ny klasse dersom man ser bort ifra
            gammel klasse, da dette ikke vil gi en reell produksjonsendring.
        \item Systemet returnerer en tabell over defekttypen, ny terskelverdi og produksjonsendring.
    \end{enumerate}
    \textbf{Alternativ flyt:}
    \begin{itemize}
        \item[3b.] Hvis systemet skal foreslå data, foreslår systemet heller ny terskelverdi
        basert på produksjonsendring.
        \item[4b.] Dersom brukeren oppgir feil data, returneres en feilmelding.
    \end{itemize}

    \textbf{Feilsituasjoner:}
    \begin{enumerate}
        \item Systemet får ikke kontakt med databasen.
        \item Det finnes ingen plater i angitt tidsrom 
    \end{enumerate}
}
}
\caption{Lavnivå use case for å simulering.}
\label{lavniva_use_case:generer_rapport}
\end{table}

\subsection{Ikke-funksjonelle krav}

\subsubsection*{Ytelse}

Systemet bør skrives på en slik måte at den ikke tar beslag på mye
av kapasiteten til databasen. 

\begin{itemize}
    \item Resultat av simuleringen skal vises på skjerm innen 30 sekunder.

    \item Dashbordet skal oppdateres innen 10 sekunder.
\end{itemize}

\subsubsection*{Brukergrensesnitt}


\begin{itemize}
    \item Dashbord må utformes slik at brukeren skal kunne få en helhetlig oversikt over produksjonen innen 10 sekunder.
    \item Brukergrensesnittet bør utformes slik at det kan brukes av en person som ikke
    har detaljkunnskap om hvordan databasestrukturen er bygget opp.
\end{itemize}

\subsubsection*{Sikkerhet}

\begin{itemize}
    \item Bruker vil kunne oppgi data for å påvirke spørringer mot databasen. Systemet skal
        sikres mot angrep som \glspl{SQL_injeksjon}.
\end{itemize}


\subsubsection*{Vedlikehold}

\begin{itemize}
    \item Kildekoden og konfigurasjonsfiler som leveres må dokumenteres på en måte slik
    at ansatte hos Argos kan få en innføring i systemet uten å manuelt grave
    i kildekoden. Dette innebærer at alle ikke-trivielle funksjoner skal
    dokumenteres og at logiske modulers inn- og utdatastruktur dokumenteres.

    \item Koden bør skrives på en slik måte at funksjonalitet kan gjenbrukes
    i fremtiden. Det bør også være enkelt å legge til ytterligere funksjonalitet
    ved et senere tidspunkt.
\end{itemize}

\subsubsection*{Plattform}

\begin{itemize}
    \item Systemet skal legge opp til å enkelt kunne flyttes mellom Windows og Linux.
\end{itemize}


\subsection{Krav til innhold i dashbord}

Tabell \ref{table:se_dashbord} beskriver at brukeren skal kunne se dashbord. For å imøtekomme dette kravet er det nødvendig med ytterlige informasjon om hva slags informasjon som må vises. Dette ble avdekket gjennom tett oppfølgning med oppdragsgiver og diskusjon internt i gruppen. Det ble i tillegg gjennomført et intervju med flere salgsrepresentanter fra
selskapet, for å kartlegge kundenes behov. Resultatet av denne prosessen kan sees i tabell~\ref{table:dashbord_krav}. 

\begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{|l|p{0.54\linewidth}|} 
     \hline
     \textbf{Produksjonsmål} & \textbf{Beskrivelse}  
     \\ \hline
      Antall produserte plater  & Se hvor mange plater som er produsert, inndelt etter gradering.  Det må være mulig å se både øyeblikksbilde og trend. Dataen bør kunne vises i prosent. \\  \hline
     Heatmap & Det skal være mulig å se et heatmap som viser defektenes lokasjon på platen. Det skal
     komme tydelig frem om visse områder har høy konsentrasjon av feil. \\ \hline
     Forekomster av defekttyper & Vise forekomster av defekttype som har nedgradert plater. Det bør være mulig å begrense dette til eksempelvis topp 3. Det bør være mulig å se både øyeblikksbilde og trend.
      \\ \hline
      Hente produktinformasjon & Hente informasjon om produktet, når ble det laget, tilhørende serie
     og annen relevant produktinformasjon. \\ \hline
      Linjehastighet & Se hastigheten på produksjonen i dashbordet. Det bør tilrettelegges for å
     legge inn mål for hastighet. \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Krav til innhold i dashbord.}
    \label{table:dashbord_krav}
\end{table}



